有一種信仰叫美斯！有他的地方就有奇蹟

又是美斯幫助阿根廷上演奇蹟

阿根廷2比1擊敗尼日利亞，涉險過關。在最需要的時刻，美斯站了出來。他顯示了自己的領袖風範，一掃過去幾場比賽的萎靡狀態，在阿根廷對尼日利亞的比賽中，美斯開場不久就為阿根廷取得入球。

賓尼加為美斯送出傳球，美斯迅速啟動，速度極快，控球、射門一氣呵成，他左膝膝部控球，左腳調整後右腳完成射門，皮球直接飛入球網。入球之後的美斯飛奔，在角球旗來了一次滑跪慶祝，他高舉雙臂，隊友們也紛紛圍上來。看台上的馬勒當拿激動萬分，他身體都抖動了一下，眼睛發白。

西班牙《每日體育報》表示，對美斯這樣的巨星，你永遠不能質疑，也不應該質疑，但仍然有人質疑。不過對尼日利亞的比賽，美斯只用了14分鐘就證明自己是最好的，他能夠在這種決定性的比賽中挺身而出，在球隊面臨生死抉擇的時候，拯救球隊。

這場比賽，美斯第64次戴隊長臂章上場，他也超越63次出任隊長的艾耶拉，成為阿根廷國家隊歷史上擔任隊長次數最多的球員。馬勒當拿是57次擔任隊長，而馬斯查蘭奴是47次。

從比賽的第一刻起，美斯就進入了狀態，他承擔起了進攻的重任，也承擔起了舉國的期待，對阿根廷這樣的國家來說，足球就是一切。美斯入球後的狂歡慶祝，證明了他承受的壓力有多大。

美斯的入球是本屆世界盃的第100個入球，這是一個圓滿的數字。而他也連續3屆世界盃都取得入球，在阿根廷國家隊歷史上，此前只有馬勒當拿和巴迪斯圖達曾做到在3屆世界盃上都有入球。此球也幫助美斯終結了在世界盃上699分鐘不入球的尷尬。

在阿根廷國家隊美斯127次出場，攻入65球，是國家隊歷史上的頭號射手。美斯在世界盃上攻入6球。值得一提的是，比賽中他還曾擊中門柱，這也是他在世界盃上第一次在一場比賽里既入球，又擊中門柱。

阿根廷《奧萊報》表示，這是一場屬於美斯的比賽，在上半場出色的表現後，他為球隊首開紀錄，而且自由球還擊中門柱，在這場生死大戰中，他給阿根廷長臉了，幫助球隊取得勝利並晉級16強。

「這樣的美斯我們愛！」《奧萊報》表示，最終還是得由美斯來解決問題，這個世界上最好的球員再次給了球迷歡樂。美斯在上半場的表現是大家要求的，也是國家隊需要的。他在比賽中非常活躍，積極參與全部的進攻，在最後幾米作用非常關鍵。毫無疑問，這是美斯本屆世界盃上最好的表現，他的入球是最好的證明，這個入球幫助阿根廷剷平了通往淘汰賽的道路。

在世界盃外圍賽的最後一場比賽中，美斯就用一個帽子戲法幫助球隊擊敗厄瓜多爾，從而驚險晉級世界盃，現在，在世界盃小組賽中，他又一次拯救球隊賽後也被評為全場最佳。這樣的美斯，才無愧當今最佳球員的稱號。